{
    "title": "學庸6",
    "range_remark": "(p121-p162)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "君子之道，費而隱。「隱」之意是指道體的",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①微細",
                "②隱密",
                "③隱藏",
                "④不張揚"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "詩云：「鳶飛___天，魚躍于淵。」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①蒞",
                "②至",
                "③戾",
                "④上"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "言顧行，行顧言，君子胡不慥慥爾！「慥慥爾」的意思是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①篤實",
                "②反省",
                "③謹慎",
                "④勉勵"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「」即叮嚀我們時時要與先哲為範，勿要離道遠矣！",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①道不遠人",
                "②睨而視之",
                "③伐柯伐柯",
                "④庸德之行"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "君子居易以俟命，「俟」的解釋",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①謹守",
                "②誠敬",
                "③接受",
                "④等待"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "小人行險以徼幸，「徼」的意思為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①招致",
                "②竊取",
                "③攔阻",
                "④求"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "詩曰：「神之格思，不可度思，矧可射思！」「射」之意為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①何況",
                "②預測",
                "③厭倦",
                "④接受"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「」 字實為中庸一書之樞紐",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①誠",
                "②恕",
                "③道",
                "④和"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "設其裳衣，薦其時食。「薦」的意思為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①推舉",
                "②誠敬奉獻",
                "③擺設",
                "④排列"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "旅酬下為上，「旅」是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①旅人",
                "②子弟、晚輩",
                "③地位卑下",
                "④長輩"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "燕毛，所以序齒也，「燕毛」之意為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①敬老尊賢",
                "②服侍長輩",
                "③辨別長幼以定坐位",
                "④黑色毛髮"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "所以序齒也，「序齒」有 「」之意味",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①敬老尊賢",
                "②服侍長輩",
                "③恭迎長者",
                "④依序排列"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "或生而知之，或學而知之，或困而知之，及其知之，「」。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①道也",
                "②得也",
                "③無也",
                "④一也"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "親親之殺，尊賢之等，禮所生也。「殺」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①音ㄕㄞ丶，為差別",
                "②音ㄕㄞ丶，為等差",
                "③音ㄕㄚ，為差別",
                "④音ㄕㄚ，為割捨"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "安而行之者，是屬於「」的範籌",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①仁之智",
                "②仁之仁",
                "③仁之勇",
                "④知之仁"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "凡為天下國家有九經，以下何者不是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①修身也",
                "②尊賢也",
                "③來百工也",
                "④勸賢也"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "凡為天下國家有九經，所以行之者，一也。這「一」是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①仁",
                "②親",
                "③誠",
                "④敬"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "齊明盛服，非禮不動，所以「」  也。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①修身",
                "②修心",
                "③修持",
                "④修德"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "天子每年定期於四季中所行的常祭，「秋季」所行稱",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①鑰",
                "②嘗",
                "③祠",
                "④烝"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "凡事豫則立，不豫則廢；言前定，則",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①不窮",
                "②不跲",
                "③不困",
                "④不疚"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "詩曰：『嘉樂君子，………。』故大德者必受命。」",
            "answer": "憲憲令德宜民宜人受祿于天保佑命之自天申之"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "「誠者，天之道也；誠………，聖人也；誠之者，擇善而固執之者也。」",
            "answer": "之者人之道也誠者不勉而中不思而得從容中道"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "天下之達道五，所以行之者三：………，天下之達道也。",
            "answer": "曰君臣也父子也夫婦也昆弟也朋友之交也五者"
        }
    ]
}